[民記官方]民間記者會官方檢討.

(非個人a/c P牌請體諒)
各大討論區既朋友大家好
我地係民間記者團體
首先，多謝尋日 (6/8) 有留意我地記者會既網友、朋友同埋傳媒朋友
係尋日既記者會之後，我地睇左好多來自各界朋友既意見，
有以下既檢討同一啲內部運作既報告。

1，記者提問
首先非常感謝記者朋友，於第一次記招上發問相對客氣的問題，就某些問題，團隊未有即時回應，我們先表示歉意。團隊經過檢討後，之後的記招會設立回應範圍，如果超出能夠回應的範圍，我們或會作事後書面回應。
同時，於將來的記者會，我們會先要求記者發言前，報出自己所屬傳媒機構，同時亦希望記者盡量發問不多於兩條問題，提供機會給其他人。
另外，我們將來亦會提供主持，負責遞咪給記者，讓大眾能夠清晰聽到記者的發言，主席亦會同時控制時間。

2，衣著
由於是第一次發言，所以我們想保護發言人的身份，故戴上口罩及頭盔。 這種打扮配以黑色衣服，是屬於由六月九以來，抗爭活動的服飾象徵。同是這個裝扮亦代表我們願意在高牆與雞蛋之間，站在雞蛋一方。有意見反映希望會穿著得比較整齊，我們日後考慮會穿著恤衫。

3， 是否每日都有記招
團隊原意希望可以每日有一個平台抗衡政府，但目前在執行上略帶困難，因為團隊希望每次找到不同的發言人，以示並不是大台。同時我們希望每次的記者會，皆有街坊或者不同身份的人士發言，在尋找願意出鏡的人士需要時間，所以目前未能夠每天都有記招。

4，台上禮儀
收到意見後，我們會讓之後的發言人知道，在記者招待會展開時，避免使用手提電話。同時我們亦會在成員之間交流意見時，盡量以紙筆書寫，避免影響收音。

5， 記招形式
記者招待會主要兩部分，一部分是團隊會用事實，厘清政府同警察所言，這部分訴諸事理，團體希望讓更多持平中立的市民，悉穿政府的語言偽術。另一部分，我希望找到街坊，受害者或其他身份立場人士發言，增添個體化細節，及以第一身經驗分享看法。
記招時間上，團隊目前認為14:00較好，因為團隊希望增加記招在晚間新聞的曝光率。同時，團隊重申無意跟隨政府的尾巴，我們每次有獨立主題，及部分回應政府近日的謬誤。在語說權上，團隊希望能夠採取主動一方，並希望政府能會稍後時間的記招上，回應訴求。

6， 團隊運作模式
目前核心成員大約有100位，而負責不同崗位其餘的成員大約有1000多位， 基本上我們會以投票方式決定接下一個記者招待會的主題，然後同時有人聯絡受害者或者尋找相關人士發言。另外，亦有人負責寫初稿，搜集資料， 但其主題或者記招能否展開，需要視乎會否有街坊或者其他身份人士上來發言。

7，規則及流程 為求之後的運作暢順，團隊會設立簡單規則及流程，這部分目前正在草擬，有待日內公佈。

8， 認受性及民意基礎 相信這一部分是最多人關注，現階段團隊是一班來自不同崗位的網民。但我們正逐步將成員或發言人的身份擴大，正如下一次的記者招待會中，會有街坊上來發言，而目前亦有不屬於本團體的網民，在網上發起了投票，截至8月7日下午3時，大約有17萬人支持 民間記者會。日後，團隊亦盡量在可能的情況下，跟民調機構合作，或者在街上派發問卷，進一步吸納及接受廣大市民的意見和支持。

最後 萬分抱歉咁多位
今日民記冇記者會
我地會盡力跟到最貼
多謝各位出力既香港人
最後，多謝記者信任民間嘅力量
支持第一次嘅民間記者會！
--------------------------------------------------
如果有市民或警暴受害者想講心聲同經歷，歡迎聯絡我哋，我哋保證保密，會盡力保護你
報料/受害 ->

我哋籌備緊下一次記招，會盡快通知 media 同大家

（以上消息均會於高登、連登、Babykingdom、香港討論區及UWants發佈）
0
0

唔好推舊po 唔該

加油，放膽做。

幫推

冇人推？

推

push

a 首先你要係官方tg
證明呢個係官方出既post

b 記者問問題之前, 一係要求人地自報姓名同公司
一係就你地搵主持點名黎開佢名

c 等人補充, 加油

同時，團隊重申無意跟隨政府的尾巴，我們每次有獨立主題，及部分回應政府近日的謬誤。在語說權上，團隊希望能夠採取主動一方，並希望政府能會稍後時間的記招上，回應訴求。

少少意見，好多時新聞報導係唔理你個主題，邊個出先就講邊個，點解政府會4-5pm出街係因為可以俾新聞部啱啱夠時間剪完放落6:30以後既晚間新聞，早先出左街既就會慢慢fade out
當然，其實最大話事權都係個媒體度，好似cctvb一定係bold大政府記招，真係咬佢唔掂

多次你地

繼續做 必需 一直做

我冇嘢講

想問下今日唔開?

Good job

d 建議你地每一日都針住早一日黑警記者會d失實內容去澄清

你地加油

唔好推舊post

【短評：民間孩子記者會】
我是記者，每天出席、採訪不同記者會；我也是示威者，義無反顧支持這次運動。看著連登網民舉辦的民間記者會，準備得那麼倉卒，卻如此叻仔叻女，相比起政府班子出來背稿真有雲泥之別，看得人難免眼角泛淚。只露出眼睛的他們還只是孩子啊，為甚麼要背起這責任， 還要面對包括了較惡意的記者提問呢？

我沒做過公關，雖然我常笑言公關嘛就由我開班訓練。看完記者會，以下幾點，給孩子們建言：

1. 對像是市民
今天的發言能做到有節有理，英文也流俐順暢，還提供了即時手語傳譯，這都很好。但請緊記，記者會面對的是所有香港市民，是普羅大眾。而不是管治班子。別一味針對政治說話，心想在言辭上拗贏了高高在上的官員。
記者發布會是傳訊（Communication），是要將訊息帶給廣大市民。最理想的發言及回應能做到情理兼備，軟硬兼施。我一再強調，這運動下，我們是受害者！雙普選是中共欠下港人的，才造成今天亂局。在很多問題下，答案都可以回到這一點。
在得到更多事實真相後，運動會得到更多人關注及支持，要爭取民意。

2.軟攻
上街及較激進抗爭是硬，記者會除了五大訴求則必須是軟，以突出我們與林奠死不悔改的硬。而且，因為我們是受害者（請記住！），是「秋菊打官司」追問一個「我要一個說法」的那個秋菊。
記者會中先說了五點，開始發問了一陣，被問及不合作運動是否影響了市民，你們答可能影響了市民，僅此致歉。這一點該提早主動提出（應該作為發言第六點），並且三人鞠躬致歉。這是公關學上的Photo Opt，見報就是這張照片。大家給市民的訊息，是「香港正在維修，如有不便，敬請原諒！」道歉完還可表示，對於修好香港的堅決，行動及不便可能陸續有來，以此明志。
記者會的錄像及圖片傳訊力，並不是連登一個推上熱門的post可比，這還會傳到外國，這平台的定位（謙虛）/對像，請細心思考。

3.反省
也是因為你們「代表」了大眾，相比下是人性化的（畫面右的小子答完某問題，忍不住笑了，很可愛）當記者不斷質問是否有行動過火，當時的答案是「我目前未能作答。」我會有以下建議。

「由於是次運動全由市民自發，沒有人能叫抗爭者做，或不做某些行動，包括激進行動。我們相信香港人的智慧，也相信運動的抗爭者在衝動過後，最終是理性的。我們將跟所有抗爭者共同進退，但在此我們也呼籲大家在行動升級時三思而行，更要再向政府呼籲，儘快回應全港市民五大訴求！」

4.玉石俱焚
尾段有記者問及林奠提及「玉石俱焚」，叫示威者回應及解釋。最終三位沒有作答（記者會完結，她繼續在台下嚷著「係咪答唔到」之類）。熟知這理念的都會明白它來自YA小說/電影《飢饑遊戲》中"If we burn , you burn with us" 但流行文化有一定門檻，不易入屋。大家現在傳訊的對像，是包括你家中的藍絲老母，用詞必須易懂。我這個沒做過公關的人，嘗試去答這一條問題。

「玉石俱焚一說，被特首林鄭月俄用以抹黑示威者罔顧法紀。運動中確有大量示威者心懷玉石俱焚的想法，但焚的是自己的前途及肉身，所謂「玉石俱焚」跟叫「不撤不散」相同，是一種爭取五大訴求的決心。
真正抱玉石俱焚，縱容警權，放縱黑社會無差別攻擊市民，以不合比例的罪名控告示威者以作出政治檢控，破壞法治及一國兩制，令香港漸漸走進萬劫不復之地的，其實正是現在的林鄭班子。」

好啦，寫住咁多。你們都好叻仔叻女。

幾乎每天都有哥哥姐姐問我可以幫到乜手，包括昨天傳出有民間記者會前，我認識各界都有。所以如果有需要，你們知道該怎做。我只想你哋知道，三個人記者會的身後，有數以百萬計的人，與你同行。

（圖：直播截圖）

#午夜翻牆

加油呀

支持你地

支持你地
你地幾時會係下一次?

另外好奇想問條問題
會唔會同普遍連登仔出現相反立場? 如果出現左會點?
定係偏向闡述事實?

加油

俾少少議建
我認為民間記者會如果主打還完事實真相
就冇認受性問題 , 大台問題
我講事實，又唔係大台，又唔係動員
事實就係事實，反抹黑

如果想加入同埋比意見你哋，可以點做？
願意出鏡，可以點聯絡？

呢個係我地既channel

民間記者會

盡量唔好加個人意見or感受 同定啲記者講唔會答一啲假設性同personal嘅問題 其實就完全唔會係大台 只係各司其職
加油呀 等你地下一次 support!!!!!!

補充啲意見關於警方記者會

民間記者會負責人應該覆返佢

佢個demo 已經可以影響法律程序 測試結果可以影響 將來既陪審團既意見

好似巴打們講既 有咩資格去用證物做測試

歡迎補充

推

就算唔係日日有
可唔可以係度update下進度？
今日完全無哂聲氣 其實其他人係唔知你地想點囉…

同埋 唔係話催你地做野
我都明白大家未必有咁多時間 人力去準備
但係宜家對家擺明日日都會挑起事端 引人圍佢
咁佢打完人拉完人 聽日又有料話你搞破壞
如果我地幾日 甚至一個禮拜先開一次
咁個效用有幾大？

上呀

建議要針對每日狗狗記者會失實內容作回應

同埋要對一啲明顯唔係我地做嘅事作聲明

邀請人員方面，
強烈建議邀請
果位被捕嘅護士&受傷嘅記者朋友

每日都做有啲chur
我覺得 一 三 五 做都幾夠
因為同常都係六、日主線
五 可以宣傳多次
一 可以講返個示威果啲 咪比狗屈
三 就純粹廢事太疏又可以駁翻狗啲歪理

你地下次要post係時事台
呢到無人推

同意每日做記招會太chur
不過建議喺發生大單野如昨晚深水埗時，第二日點都要即刻收集民間意見再作回應(書面/錄影send去media)
尤其是頭幾日冇左影會哂左琴日個noise
加油

多謝你地

加油！

加油
唔好淨係比政府同黑警抹黑
要反擊！

少少提議，下次開記者會可以學啲狗咁做示範，買隻假人，幫佢戴頭盔，用警棍大大力拗落去，示範個傷害有幾大

Push

支持同十分感謝！！

想加入幫手可以點做呢？

幾時再有？
依家好多彈藥喎

如果係民間

會唔會有telegram channel發佈消息同比人投稿比意見?

家下連係連登既透明度都唔係好高

之不過係2日 你地已經做得好好！多謝哂

Sor 原來已經有

全力支持 對抗黑警發佈假消息

民間做其實好多嘢要準備
真係辛苦晒你哋

推一推。民記可以考慮搵佢做軍師一員。

P

民間記者會頻道

聽日會有，confirm會公佈

民記同仁都係義工細力d

推！絕對支持！

民間記者會其實係運動轉捩點

民間記者會 賽後檢討

只收集記者問題！放上連登討論，翌日先答！！

+ 大電視 📺 播片啦

請問邊到可以review啊?

加油
我會準時收睇

加油！
有個平台可以發表我地嘅聲音真係可以對抗一言堂！

輕輕一推 你地好勁好叻叻，支持支持！

繼續努力

支持

加油阿 你地上次做得好好了
記住唔好因為趕而趕 寧願花多少少時間準備多d材料
要同政府d鳩up垃圾記者會造成明顯反差 對比

呢個？

第二次的民間記者會明天舉行

唔係怪責你地…
只係你地既進度可以透明少少

準備好有晒方向先出 唔需要夾硬每日出同政府頂到行
唔係就好似班狗咁 記者問咩都只可以hea答
加油

如果搵到人出面做pr的話盡量同記者打好關係
以後開記招都會輕鬆好多

上次做得好好 加油

同埋最好有個平台post返新聞稿

我唔知上次有冇人post到

Be Humble

有冇考慮過整合嚟緊個星期有乜行動？因為始終記者會對像係民眾，亦有唔上連登嘅街坊，未必收得切風

做得太好了

多謝你地! 你地做得好好!
請 keep 住高質素記招!

支持

【文宣新方向】乜鬼野五大，七大訴求呀??

借位

希望出到張圖吸納中立及淺藍派
你既意見係好重要架
前線要打仗 網絡文宣都要打仗

[文宣] 消除光復香港時代革命誤解 入黎啦仆街

推
光復香港，時代革命

光復香港

時代革命

加油 廣納民意 係記者會反映我地香港人嘅聲音

記招巴絲打，你地做得好好！

多謝你地啊

加油 強烈支持

多謝你地既努力！！

支持，加油

少少意見 :

1) 如果 Q & A 有問題即場答唔到 / 無資料喺手
你可以話 不如留個 contact / 卡片, 稍後再個別回覆

2) 記得發言嗰陣句子 唔好咁長, 以短句 point form 形式 點對點回應黑警謊言

3) 最好有 幾張 slide 點列 內容重點 (幾隻字就夠)

4) 關於授權問題, 我建議 「民間記者會」既主持 / 代表 喺連登出一個 POST 問下我地肯唔肯接受你地代表我地開 「民間記者會」

5) 相信你地今次有片

6) 如果你地有 iphone , 不妨自己拍住自己 + 收音, 完場後 upload 上 youtube, 返工聽唔到既人可以上去聽返。 (其他媒體嗰啲片 啲聲好散 , 聽唔清楚)

全員帶口罩，除左保護個人之外，其實仲可以代表去除個人祟拜。好似anymonous咁，面具係代表一種共同理念，而唔單單係要保護身份。

無單一個/組織人可以代表呢場運動、但同時任何參與者都可以發聲。

6， 團隊運作模式
目前核心成員大約有100位，而負責不同崗位其餘的成員大約有1000多位， 基本上我們會以投票方式決定接下一個記者招待會的主題，然後同時有人聯絡受害者或者尋找相關人士發言。另外，亦有人負責寫初稿，搜集資料， 但其主題或者記招能否展開，需要視乎會否有街坊或者其他身份人士上來發言。

2個問題:

1. 既然係俾民間發聲，民間嘅一份子包括我有冇辦法參與討論及決定下一次主題、下次搵邊個街坊講野等問題？

2. 你有即場q&a，啲答案係咪淨係反映回答者一個人嘅想法同立場？

第四點
做得要去埋高登 uwants bk discuss 等大壇問
得連登認受唔等如民間
不過成功都只係部份網民肯被代表
真正民間要做民調

其實 我打左之後, 先見到佢地有搞網上既投票, 有 17 萬投票, 第 4 點可以 ignore 了

推
多謝民記團隊

幫推上熱門
所有人都要知

加油！支持你地
第一次已經做得唔錯，有中英手語

Thank you

呢種模式好危險
因為唔係制度上令大家可以參與，從而被代表
而係佢地搵嘅人，講左啲嘅言論，聽完之後問你覺得被唔被代表
岩聽咪yes
唔岩聽咪no
浮動性可以好大

你試想下
下次佢地搵嘅市民，講覺得政權不義，放火冇問題，或者不合作運動冇問題
但冇搵另一派人去講balance 返
願意被代表嘅人肯定大跌

加油呀
支持你地

pish
有咩可以支援各位

巴打
我覺得可以試建立兩權分權
有行政（100核心成員）同議會（連登）

可以參考議會制度
以連登同民間記招作為議會試點
建立討論、審議制度
開post提議發言內容，經過一讀二讀三讀討論，之後放入最終稿
要標明第幾讀，個post過一定正評過一讀
之後就開第二post做二讀
再三讀
過晒，有最終版本就入最終稿

噉樣可以平衡返決策同大眾嘅權
有制度可以增加認受性
而且可以更容易去接收民意

民間記者團體加油！

喺隔離post過黎幫你推

我睇法
由1000人決定主題、內容、搵咩人
個系統太唔民主化

如果民間記招係冇意見，唔係大台，只係平台
就等如你地只係一個行政單位，內容由另一個立案單位決定左，就交俾你地執行同call press

立案黎講
大眾一定要有公開參與途徑，透明嘅決議程序，黎決定下次主題內容同搵咩人

如果民間記招官方有野想發表，都要掉落立案單位俾大眾討論同表決

唔能夠你定話咩主題就咩主題，話搵咩人就搵咩人

程序唔夠fair
運動一有分歧你地個記招就站唔住，開始有人會質疑點解你哋搵呢啲街坊，但係唔搵另一啲

可能你會話你哋搵嘅人只係代表自己，唔代表其他人
但你set咗個平台出嚟
就係大家都可以發聲，但有啲人有大聲公

多咗好多人買雷射筆，求推Post:

【極重要】請立即停止漫罵及用雷射筆射向拍照的途人/大廈單位

關於運作制度
我建議有兩方面提案

行政：團隊
核心100人
其餘1000人
提案可以直接出
發佈前一段時間放喺連登

議會：連登
提案要經三次審議
每次審議要標名一讀二讀三讀
唔好用連登正負評機制嚟定
可能要求tg投票？
喺連登討論完三次審議通過
就交去團隊
團隊再睇返合唔合乎三次審議合理公道
之後再加入最終稿
如果發現有問題嘅，團隊可以喺連登提交最終審議，提出團隊認為有問題嘅位，再放喺連登討論

噉樣可以吸收民意
增加認受性

有少少意見，希望可以幫到手
8.8民間記者會重點

先細閱狗方記者會再加以反駁

民間記者會同民宣可以放大過期催淚彈嚟講

一定要講速龍狗的射燈，特別要他們交代火數、強度，
同點解要用射燈照示威者、記者，損傷他們的視覺和妨礙採訪？

少少建議，我覺得好重要。
要加經濟環節，講政府點破壞香港經濟。
- 揾揾tear gas幾錢一粒，目前已發射過千粒，全部納稅人埋單
-每日記者會，警司重覆發言，場地人員全部納稅人埋單
-元朗及荃灣商鋪受黑幫威脅落閘，對警方維持治安能力投不信任一票，經濟活動大受影響

最好有埋實際數字，例如納稅人每日損失幾多。

推到多啲人睇到

解構「催淚彈」化武

透明度好重要，要有完整機制去收集問題，同埋盡量唔好發表個人意見，記者問你可以答我哋係一個平台唔方便發表自己意見，如果唔係影響中立性。另外除咗有關記者會嘅機制同規則外，其他都唔好答，因為咁樣會代入咗自己立場。

十分支持！唔緊要，方膽做，有錯收正，集思廣益！

針對警方做 demo 涉嫌妨礙司法公正

你地好叻，好有能力 一定要加油

十連推
1

十連推
2

十連推
3

十連推
4

十連推
5

十連推
6

十連推
7

十連推
8

十連推
9

十連推
10

推，覺得近兩個月黎既少少署光

加油，要唔要我哋捐助？